利是錢少過1000蚊既人，你將來條路會好難行

你想知你將來人生條路係點

唔該你睇下你利是錢有多少

利是錢既量

反映左你爸爸媽媽有幾多能力，有幾愛你

亦都反映左你既人際圈子有幾闊，或者質素有幾高

其實1000蚊已經定得有d低

但真係想你明白

有錢仔

收個三唔識七既uncle利是已經係1000蚊起標

人地收埋收埋二十年利是錢

出來做野最少都有四五十萬

你班每年收利是錢唔夠1000蚊既柒頭

好好接受你的人生吧

樓主好堅強，出po勉勵同路人

鄧樓主可憐

冇人畀利是，自暴自棄

見到d窮人細路

佢老豆老母夾埋都只係比四十蚊利事

出來拜年

成班寒酸親戚

講到自己幾發撈得好掂

又係比廿蚊你

你將來既人生，已經有成績表

人地起碼攞二三萬分

你條柒頭就唔過一千分

樓主，將來你條路幾難行都好，都要堅持落去吖

住戶派俾保安起碼都一千啦

好鐘意睇龍珠既戰鬥力系統

菲利手下隻手有支炮d惑星戰士

個個都唔夠1000戰鬥力

一集比戰鬥力50000既比達殺死十幾廿個

利是錢

就係你起社會既戰鬥力

悟飯一開始都係得2000

難行但我行到，吹呀？

我係楂槍農夫

<1000 人生極嚴峻

1000 - 5000 普通人

5000 - 20000 中產

20000 - 50000 上中產

50000以上 美好人生

想知你張12m 樓契多D

樓主自稱有12m 樓契

年年2000無加過咩

你最好明白

大把人一出世就係惑星戰士

而且，一世人都係惑星戰士

唔駛等新年
有時間去下山頂 南區 望下人地間公 望下沿路賓妹拖緊隻狗
已經足夠

四大長老每人五千

利是錢可以數值化

而且

你講到你幾有父幹都好有乜撚野用

睇下你老豆比幾多利是錢你

就知佢有幾愛你

你食屎係生存到架

不過人地生活食鮑魚咁囉

啱 今日年初一收得五百蚊利是 但黎緊幾日應該唔會再收到利是了

你計下

年收50000利是錢

二十歲出來做野未計利息已經有一球啦

一年收利是唔夠1000既撚頭做幾多年先有100萬呀

樓主係舊登俾人爆讀ive BA hd 冇野𤏪做保安 日日上舊登廢up 依家唔知𤏪緊咩

我係ive仔的話我死Q左佢啦

食緊鮑魚啦
由細到大都唔使靠父幹
你慢慢怨天尤人

咁多柒頭改藥名

Btw

你理解能力係唔係弱智？

點解你可以幻想到我怨天尤人

你舊登係咪叫屈機男先
係既話佢俾人爆左讀邊間Ive ba hd
係邊度做保安
不過都好多年前
可能佢升左做保安經理呢

樓住做保安

你起度再爆佢一次啦

邊間ive?

邊度做保安？

十九幾年前 會唔會記得
淨係記得ive ba 保安 呢三樣野

咁低賤

屈蛇做保安收幾多

22歲 收千五 有一千係老豆老母

起碼都定10000啦
兩老都每人兩封1000啦

得300蚊利是

我細個都好羨慕d同學係到鬥多利是
個個話自己千幾幾千 自己數黎數去得兩三百蚊利是
因為屋企親戚少 但父母都叫佔左兩封最大既利是 所以從來無怨過佢地

但之後我自己出左社會頭幾年
都靠自己去建立左自己既人際關係 同事朋友親戚送既利是錢加加埋埋都叫筆唔少既數目 但個個年紀已經無左數利是既意慾

只可以講樓主既理論未必無道理 但思考方向太悲觀
有時候人生係靠自己多過靠其他人

有咪慘過親戚有錢都封$20

點解咁多人唔識保安男
仲要次次都有認真撚

老豆老母夾埋比得6k幾
計埋其他親戚冇10k
條路都幾難行下

雖然你好撚黑人憎，但亦反影左連登係多中產以下既人

Arm

貼圖以正視聽

嗯

我現實，所以乞人憎

社會現實，所以連登仔多反社會

係 d uncle明明唔識都比2封1000

舊登屈機男係讀IVE配藥hd
以前睇藥廠sales post
難得見佢唔係屌人,係同人理性討論

IVE仔

on9

屋企啲親戚幾層樓揸手都係封廿蚊

封比你條柒頭20蚊嘛

比自己個仔就成層樓比佢啦

你唔講我都唔知老豆老母會畀利是個仔
就算畀我估都係得個廿蚊
我每年利是錢都係500蚊左右
前路有排捱

有親戚人情俾十蚊

瞓醒同阿爸阿媽拜年已經逗咗兩千

以前讀書嗰陣啲同學會講吓收咗幾多利是錢，大部分都係3千-5千左右，有少部分收幾萬

我1000都冇

鬼唔知窮人唔好生仔咩

樓主未講之前從來都唔會諗啲有錢人收咁多錢廿年 而家諗左真係灰到

連登仔不願面對
講得幾好
利申9k

Sad but true

暫時戰績：
老豆老母1000
其他20x22=440

一年半年差距都可能係萬幾

但如果個差距 X 二十年....

人地個起跑線同你個起跑線差太遠

屈狗做保安實好多利是收

呢個年代會唔會一千都冇咁誇
仲有人會封十蚊咩
廿蚊都少見啦

利是咪又係用黎交換

過行老鼠都咁多人正皮
連登真係垃圾

yes 好撚寒酸
所以話有錢≠ 闊佬
封一千蚊個啲uncle 只係咁岩有錢又闊佬

有錢就費事逗利是啦

利申：派左利是三年

1000蚊已經定得有d低

agger, 老豆老母已經每人1皮

仲諗緊點解topic咁正常講事實都俾人屌
原來係屈蛇

我去搵省長拜年但係佢淨係畀一百蚊人民幣我喎

老豆1000老母500
然後就無了 無親戚

屌 又真係 睇嚟佢今日仲開工 班友唔派利是畀佢 上嚟發牢騷

諗多咗 如果佢多利是收就唔會上嚟開膠po

3zero隻窮狗應承左，我貼樓契佢就捐5000

但保安點會少利是

你憤怒係無用架

面對現實啦

幻想其他做保安可能你會好過d

死去接受你現實下賤既生活啦

樓契呢

父母500-1000
親戚100-500
公司20-50
路人甲10-20

公價嚟

貼樓契啦，貼利事有咩好玩呀

利伸： 細個利事錢，剛剛好一千

每年兩佬最小都封一萬

覺得今次幾有point

我求下你唔好再講落去喇

新年第一日就要趕住拆利是睇下自己收到幾多錢嘅人
條路會唔會仲難行？

難行

難你老母咩
要睇收幾多利是錢黎開飯就仆街啦

年年都過唔到一千
幾年前仲封封都10蚊
不過無得唔接受
由細到大都親戚少 佢地又俾得少
返工個個都孤9寒
得自己條team幾個呀叔俾

今日第一日都起碼二千啦

但應酬咁多人好攰

巴打，我覺得你應該慳返啖氣。連登仔應該淨係識賴老豆老母

我老豆老母一人一封得100
基本上成個家族都窮

我寧願唔應酬啲親戚 收少啲利是
我又唔係等利是錢開飯

You are not completely right

五歲時全家一早仙遊

學樓主講我咪要早登極樂

依個真，雖然年年都唔想去拜d19年，但諗起聽日見個位uncle封大利是，年年成皮 真係幾爽

我家姐一封仲多過兩老
利申年幾前同屋企人嘈到分居如果唔係我家姐鏟上我屋企拉我出門口我都唔會同屋企人食團年飯

老豆老母加埋封$200畀我已經覺得好多
點知原來身邊啲friend個個老豆老母加埋已經$1000
仲多過我成班親戚加埋

有啲閪疏堂親戚，年年走黎派$10利是
袋人$20/$50/100走
又有啲親戚你兜口兜面同佢講恭喜發財都唔撚派
平時又自己去歐遊 孤鳩寒

點解唔諗下點先做到1000蚊個uncle

老母一個
就1000
咁姐係點
但啲親戚加埋都係1000

其實可以點
係咪要即刻quit Game重刷

你肯定有重刷?

咁唔刷囉，直接quit重好
不知幾驚佢有得重刷

"利是錢少過1000蚊既人，你將來條路會好難行"

我唔同意
應該係10000, 仲要係畀, 唔係收

大家真係唔好淨係上internet 太多

依d負面post

我以前一個親戚都無

邊個幫你呀

利是一粉l 心意

👌🏻

我屋企細個係窮呀

依家一個公務員

一個physio

我都過得去

乜唔係利是都係500 1000架咩
而家先知

我都覺得自己比較幸運
新年利是有成接近10,000

利申：非假膠

咪係

讓你跑先

好波

我擺低一千蚊喺枱面 再攞返上手 講咗聲多謝阿爺

其實一直都知 但都要生存㗎
今年得老母一封 500

爸爸媽媽比最多，其他一般

其實細細個已經有呢個諗法
身邊好多親戚都係派$10利是
但食團年飯就起勢咁食
好似啲狗搶飯食咁
好寒酸 睇得我好辛苦
但都要多謝佢地做個壞榜樣我睇
令我有動力發憤 讀好書搵好工
希望到時我個仔唔會見到呢啲情況

我封比老母,外母每人5000

同感,我冇努力讀書但努力工作

依家除左老母同外母之外唔會拜年

五十萬利是係咩概念

岩呀 駁唔到

一路個個比正評一路個個串鳩樓豬

樓主做保安咁sharp醒
5皮一年 做20年就有1球可以做定期啦

Facebook 又好，兩登又好
點解咁多人鍾意奚落人嚟攞存在感？

利申 你所講所謂嘅普通人
唔洗搵位入我

當你收$5k一年，你20歲已經有10萬
公屋仔讀完大學仲欠緊政府15萬學債，
你同個公屋仔響資產上已經相差$25萬！

幾時貼張樓契出黎？
一講樓契就唔應人 垃撚圾

樓主你影下你屋企幾大先再講啦

第一日嘅利是已經過一千
係俾同啲窮撚親戚啲十蚊拉低曬

仲以為係講緊人脈方面輪蝕
原來真係淨係計緊錢

新年得老豆老母果2封，一人500

屈sir 講d ugly true 好真好到肉

唔岩聽

就話你係看更

然後認為看更講野係一定錯

真可憐

你唔敢面對現實吧

收過最多果封係我契媽同我老母結拜成姐妹之後果年嘅利事，封左一萬蚊俾我依個契仔。
而依個契媽就係前柏明漢班主楊家成個老婆，依家老公坐緊監，老婆已經走左佬

啲真中產收幾萬銀美金利是

要有幾自卑先會拎利是錢黎打飛機？ 拎多幾封利是就代表人際圈子闊？ 窮酸到點先講得出？

利申：少親戚，有一半親戚冇聯絡冇見，年年收唔過十封

幾弱智先可以理解到係打緊飛機？

你睇返你自己打左d乜先

弱智

細個已經知，年年少過1000
大個條路真係難行好多，無Uncle幫手，家底都廢嘅
行申出嚟捱咗5年

樓主講得無錯，之前老豆做裝修生意細過跟佢拜年，個時好好景成碼都$100雙封，有時$500 $1000。真係萬幾兩萬利是，個時07 08年時薪都係$20左右。後來生意唔得執左，而家除左開工利是有$500都未收過$500啦 但通脹$500應該仲無之前咁好洗

大家係咩位置

0蚊父母袋

唔父母袋嘅話

香港親戚五百幾蚊

大陸親戚百五十蚊
(全部封五蚊封)

以前應該係赤貧家庭

老母連續兩年新年封20蚊 利申三張野

#7
利是錢

就係你起社會既戰鬥力

呢句唔係打飛機係乜？
我唔知你係收到好多封所以喺到打飛機，定係做保安做到一封都乞唔到所以喺到葡萄人
邊樣都好，呢兩種心態都好撚幼稚，得小學雞先會鬥多利是

初一收得嗰五百，要靠開工嗰日掃樓

人地客觀睇菲利戰鬥力有過百萬

所以你下到個結論係

菲利打飛機？

你係唔係弱智？

係偉大既美帝國 一毫子都冇

人生已完，細個四周拎利是都唔過1000
宜家大個咗 開工利是都得10蚊

做保安算唔算大器晚成

屈雞男咁搶口，肯定係呢2日做看更逗左唔少啦

由細到大都唔過1k
人生既暗黑模式成長

究竟人生幾廢幾失敗先會計住計住有幾多利是錢？
利申 通常三四千

其實親戚封幾多比你，你老豆老母咪要封返幾多比人

大個仔係時候獨立喇

hi 屈機男

樓主重點係講緊利是錢幾多大致代表到你家庭/人脈關係嘅經濟能力有幾高

係支那年入20萬都只係困難小康家庭
痴撚線

睇黎你未見過啲封10/20蚊嘅人搏拎返50/100利是
好幸福

傳銷大會昆人既一張圖

睇完得啖笑
真係可悲

is

好彩今年最細個封都有二百萬...

邊個咁仆街封陰司紙比你？

有錢人唔去見親戚咪一樣冇
關咩事

善用起底功能

有錢人唔見親戚都係有錢人
窮人見完親戚都係窮你
樓主應該想表達呢樣野

個post講野岩唔岩同超底有關？

弱智

下等人，慢慢挨，好好去受苦

好老實封廿蚊嗰啲所謂親戚唔要都唔洗恨 一年派得一次好心出手就闊綽些少啦 屌你廿蚊都封得落手真係唔怕俾人笑